[2020DSE放榜]藝術科你問我答

讀咗幾年藝術
希望幫到你

讀邊間？幾多分入？

借位

今晚一齊打721國際戰線！

九龍塘U
計best5
聽過16-28分入都有

使唔使Interview？

要呀
practical+individual interview介紹work 咁

讀完未？
我同班同學讀完，幾乎冇人係做返呢一行

未讀完呀
識好多人都係做返呢行喎
讀邊間？

你識嘅人搵到咩工？
Hd同u都有識人
聽過人做gallery，但係同打雜冇分別，亦都冇人keep住繼續做，個個都頂唔順
得一個做咗藝術家，但係搵唔到食，而且重繼續讀緊書，年紀都唔係細
其他一係轉行做唔關事嘅嘢，一係長期打散工，送外賣都有
我自己就去咗做設計

搵唔搵到工其實好睇你讀乜 老實講如果aim做full time artist 就好睇你自己有冇人欣賞既

呢邊多人做artist
開studio咁
都有啲會繼續讀master

乞食科，讀完唔做老師真係無乜工可以做，grad完搵咗幾個月工都無回音

有無諗住開studio 咁

但係開studio又要搵地方，租金都要有收入先支持到好煩啊點解個市場咁細

搵下人一齊夾租都ok呀
一路教書一路做下自己work
facebook 有藝術grp 架成日有人搵人夾studio
可以睇下

其實我諗住儲下錢去歐洲讀個master，幾有興趣做museum，始於個邊氣氛好好多，本身有eu passport搵到工就唔返嚟了

咁都幾好呀 外國啲museum又多啲野睇
啲人又尊重呢行多啲

講緊讀藝術
以前都識過人中學之後去咗外國讀
返到黎就做full time artist
但屋企本身有錢

真係，佢地本身藝術教育就好普及，係好多人都會尊重藝術係香港成日俾人笑死咗先賺錢blah blah blah
唉之前係瑞士行博物館識咗個畫商伯伯，佢係Zurich同New York都有鋪頭，佢同我傾咗兩個幾鐘教咗我超多嘢，仲俾埋WhatsApp我，知我想留歐仲話可以推薦我去佢其他國家朋友嘅畫廊做，但3月幾就聯絡唔到佢，好驚佢中咗肺炎啊

識人真係好重要

咁我都見唔少人開studio既
搵唔到食姐
結果咪要一邊做唔關事既工黎維持收入
除非有家底
如果冇負責既話冇問題架
只係慨嘆喺香港想只靠做artist搵到正常收入係好難

讀完art就知原來有天賦都無咩用，要識到個勁嘅畫商幫你炒作先賺到錢現實好殘酷